\chapter[Erstellung]{Eigene Rasse erstellen}

\section{Allgemeines}
Es ist nichts gewonnen wenn eure eigene Rasse Skro heißt und gelbe Haut hat aber im Grunde auch nur Orks sind. Man sollte darauf achten das die eigene Rasse für die Handlung wichtig ist, etwas innerhalb der Geschichte tut was Orks z.B. nicht tun könnten. Nur so hebt man sich ab und bleibt einzigartig. Denn auch mit Variationen von klassischen Rassen ist man immer in der Handlung eingeschränkt und die Geschichte ähnelt all den anderen Geschichten mit Orks. Man denke nur an die Weißen Wanderer aus Das Lied von Eis und Feuer. Sie ermöglichen komplett neue Storystränge die mit Orks nicht machbar gewesen wären.

\section{Geschichte}
Woher stammen sie? Lebten sie schon immer dort oder sind sie eingewandert. Gab es in der Vergangenheit Konflikte mit anderen Rassen? Mit wem sind sie verfeindet? Berühmte Persönlichkeiten?

\section{Leben}
Haben sie einen König oder Häuptling? Demokratie? Leben sie in Gruppen oder alleine? Sind sie ein Nomadenvolk oder sind sie sesshaft? Wie paaren sie sich und wann können sie Nachwuchs zeugen. Was ist bei ihnen völlig normal was ein Mensch als seltsam empfinden würde? Nachtaktiv? Wie gehen sie mit Toten um? Werden sie vergaben oder verbannt? Wie viele Partner haben sie im Leben? Werden sie unterdrückt, versklavt oder anders ausgebeutet? Haben sie eine eigene Sprache und Schrift?

\section{Aussehen}
Haben sie Schuppen oder Federn? Sind sie zierlich oder breit? Welche Hautfarbe haben sie? Hat man beim ersten Blick Angst wenn man sie sieht oder sind sie schön?

\section{Charakteristika}
Was sind ihre Chraktereigenschaft, diese kann auch direkt als Aspekt genutzt werden.

\section{Soziales}
Sind sie eher friedliebend oder aggressiv? Naiv oder sehr argwöhnisch und verschlossen?

\section{Glaube}
An welchen Gott glauben sie? Glauben sie überhaupt? Gibt es Regeln an die sie sich halten? Wie huldigen sie ihren Göttern? Gibt es Probleme mit fremden Religionen?